北京又爆非法拆遷 3000戶「中端人口」受害、損失百億！

中國強拆事件層出不窮，常引爆官民激烈衝突，此為示意圖，與本新聞無關。（擷取自大中華在線）

〔即時新聞／綜合報導〕中國北京市昌平區近日爆發非法拆遷爭議，數千家庭控訴，其合法購入的房舍竟被政府誣指為「違章建築」，甚至將其驅離出境，合計損失金額高達數十億人民幣（約合新台幣上百億元）。

根據美國《自由亞洲電台》報導，昌平區崔村鎮香堂文化新村3000多名業主上週五（18日）圍堵當地政府，抗議當局將該村村民此前購入的房屋認定違章建築，勒令近期拆遷並拒絕補償的措施。

現場受害者出示20年前由當局核發，包含村、鄉、區三級政府及國土局蓋章的協議，證明其房舍在購入時獲得國家批准一切合法，痛批鄉政府「說推翻就推翻，只給受害者3天時間，接下來就動工強拆，讓我們露宿街頭」。

受害者不滿表示，當局舉出許多法規，欲證明拆遷戶確實是違建，但這些法案都在住戶買房後才推出，「全都是我們買了房、住了家，你們國土局蓋章後的事，今日政府後法管前事，根本沒道理」。

還有業主激動地表示，拆遷以後政府沒有提供絲毫安置及賠償方案，「所以大家都寫了遺囑、立了生死書，就是要跟他們（指政府）拚了」。

警犯咗死罪，已大禍臨頭！
+ 送條妙計俾科士解圍

寫了遺囑、立了生死書

一定用得著RIP

算好喇，低端人口一早變咗豬肉

法律就係法律 ，
譴責北京暴徒破壞法治

支持止暴制亂

裡面唔知有幾多半個月前仲係護旗手呢

點拼
we7俾錢都知你係邊啦

班廢老又出黎搞搞震
國家要穩定 有國才有家 懂不

聽講五毛優先拆 因為佢成個群體都係五毛唔會幫佢

扯撚死

沒有共產黨就沒有新中國，國家穩定係最重要，唔好借機搞亂個社會，就算要示威，都要和平理性，支持北京公安止暴制亂

天譴你以為做護旗手無後果？

點解唔坐低傾下?點解要搞亂呢個社會?

開槍掃射死哂佢就得,消息唔可以傳出去

哎喲~好慘呀~~
哎喲~~睇過？！
真係好慘呀~~
不如坐底和平理性同政府傾下啦！
咁或者封遺書就用唔著呢~~
哎喲~~~~~

領導們不夠錢了
要拆完再起過貪一筆
GDP GO GO GO為什麼要反對呢

非咩法姐明明係依法

有冇上微博求救之後被發現做過護旗手

北京暴徒

有錢賠嫁嘛
肥肥啦拆二代